[
    {
        "Answer": "शिमला -मिर्च",
        "Num": "1",
        "Question": "ऐसी कौन सी सब्जी है जिसमें एक शहर का नाम भी आता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "अंडा",
        "Num": "2",
        "Question": "इसका उपयोग करने से पहले आपको तोड़ना जरुरी है ?"
    },
    {
        "Answer": "मेहनत का फल",
        "Num": "3",
        "Question": "ऐसा कौन सा फल है जो कभी ख़रीदा नहीं जा सकता ?"
    },
    {
        "Answer": "आलू ",
        "Num": "4",
        "Question": "आँखे बहुत है लेकिन देख नहीं सकता | मैं कौन हूँ ?"
    },
    {
        "Answer": "आलू ",
        "Num": "5",
        "Question": "मैं गोल या अंडाकार हूँ? मैं हल्का या गहेरे रंग का हो सकता हूं। आप मुझे टुकड़ों में काट सकते हैं।\nमैं क्या हूँ?"
    },
    {
        "Answer": "केला ",
        "Num": "6",
        "Question": "मुझे  तोडा जा सकता है लेकिन मैं ककड़ी नहीं हु  \nमैं छीला जा सकता हु लेकिन मैं आलू नहीं हूँ \nमैं पेड़ पर उगता हूं लेकिन मैं नारंगी नहीं हूं \nमैं पीला हूँ लेकिन मैं नींबू नहीं हूँ \nमैं घुमावदार हूँ लेकिन मैं एक लोकी नहीं हूँ|\nमैं क्या हु ?"
    },
    {
        "Answer": "इलाइची",
        "Num": "7",
        "Question": "हरी हरी हु मैं |\nबच्चे मेरे काले |\nस्वाद बढाती मैं |\nनाम मेरा बतलादे लाले "
    },
    {
        "Answer": "दही बड़ा",
        "Num": "8",
        "Question": "छोटा हूँ पर बड़ा कहलाता\nदही से मैं रोज नहाता"
    },
    {
        "Answer": "अनार",
        "Num": "9",
        "Question": "लाल डिबिया में है पीले खाने,\nखानों में है लाल मोतियों के दाने |"
    },
    {
        "Answer": "अनार",
        "Num": "10",
        "Question": "कौनसा ऐसा फल है जिसके पेट में दांत होते हैं  ?"
    },
    {
        "Answer": "गेहूं",
        "Num": "11",
        "Question": "छोटा सा फ़क़ीर,\nजिसके पेट में लकीर"
    },
    {
        "Answer": "सरसों",
        "Num": "12",
        "Question": "हरा घेरा, पीला मकान,\nउसमें रहते, काले इंसान"
    },
    {
        "Answer": "प्लेट ",
        "Num": "13",
        "Question": "ऐसी कौन सी चीज़ है\nजिसे खाने के लिए खरीदते है \nलेकिन उसे खाते नहीं ?"
    },
    {
        "Answer": "सूरजमुखी",
        "Num": "14",
        "Question": "ऐसा कौन है जो सुबह से लेकर शाम तक सूरज की तरफ ही देखता रहता है  ?"
    },
    {
        "Answer": "गरम मसाला",
        "Num": "15",
        "Question": "ऐसी क्या है जो फ्रिज मे रखे रहने के बाद भी गरम रहता है?"
    },
    {
        "Answer": "केला",
        "Num": "16",
        "Question": "छोटा सा सिपाही उसकी वर्दी खीच के उतारी"
    },
    {
        "Answer": "mushroom मशरूम",
        "Num": "17",
        "Question": "किस प्रकार के रूम (room) में कोई दरवाजा नहे होता । "
    },
    {
        "Answer": "तरबूज ",
        "Num": "18",
        "Question": "लाल मकान के बाहर हरा चोर,\nलाल मकान के अंदर काला शैतान,\nगर्मी मे दिखता,\nसर्दी मे गायब हो जाता |"
    },
    {
        "Answer": "बंदगोभी",
        "Num": "19",
        "Question": "एक फूल यहाँ खिला, एक फूल कलकत्ता\nएक अचम्भा हमने देखा, पत्ते के ऊपर पत्ता"
    },
    {
        "Answer": "पानी",
        "Num": "20",
        "Question": "दो अक्षर का मेरा नाम\nमेरे बिना ना चलता काम\nरंगहीन हूँ मैं स्वादहीन हूँ\nहरदम आता हूँ मैं काम\nबताओ मेरा नाम "
    },
    {
        "Answer": "नमक",
        "Num": "21",
        "Question": "पानी से में होता पैदा \nउजला मेरा रंग |\nस्वाद बढ़ाता हूँ घुलमिल करके \nमैं भोजन के संग |\nबताओ मेरा नाम भैया जी के संग |"
    },
    {
        "Answer": "गन्ना",
        "Num": "22",
        "Question": "मारो तो डंडा हूँ मैं \nखाओ तो हु मैं मिठाई |\nहमने उसे अपने खेत में उगाई |\nबोलो क्या हु मैं ?"
    },
    {
        "Answer": "मूली",
        "Num": "23",
        "Question": "सफेद है मुर्गी , हरी उसकी पूंछ\nतुझे न आए, तो भाई से पूछ\nबताओ कौन है ?"
    },
    {
        "Answer": "मटर के दाने",
        "Num": "24",
        "Question": "परिवार हरा हम भी हरे\nएक घर में चार - पांच भरे।\nबताओ क्या है ?"
    },
    {
        "Answer": "गाजर",
        "Num": "25",
        "Question": "लाल छड़ी रंग है मेरा\nआती हूँ मैं खाने के काम\nसिर पर रहती हरियाली चोटी\nजल्दी बताओ मेरा नाम"
    }
]
